(嘈交要自貼身材) 健身資訊討論區 106

一要努力，二要努力，三四五都係要努力

講咩都得訓練飲食問題心得資料分享

無乜嘢唔好嘈交，因為嘈交要自貼
唔好貼自己TG出黎，搵食出返去唔會阻你

健身係一條漫長既路,無論增肌定減脂肯堅持就會成功

----------------------------------------------------------
有任何新手問題請睇咗pixel巴既post先

減肥/增磅

有無人試過少少bulk少少cut咁樣

例如一星期上半 下半 各兩次
有操開個三四日過tdee+高carbo
休息日低過tdee+重protein比例

咁唔叫一半bulk一半cut

呢個叫carb cycling

留名

做啞鈴單邊

lm

停左gym好耐操返
on whey protein 貴左咁多既
iherbs之前5 lbs都係4百幾 頭先睇要6百頭

Lm

按摩 拉筋 整鬆個前膊同scap
推胸記得lock scap同挺胸off前膊
多數因為你鬆左 左邊scap先會軟左
做單邊就得既話就唔會咁多人都仲係咁

LM

有冇師兄著開nano x
Squat嘅感覺同平底鞋似唔似

個人經驗著nano squat大重量真心嘛嘛地，情願赤腳算

想問下, 女生想減脂, 邊種方式會比較好??
1. 朝早有氧, 夜晚收工重訓
2. 夜晚收工重訓一個鐘後有氧
3. 一日有氧一日重訓

利申: 肥西, 168cm 但體脂30

1/2
循例放返之前爸打整既圖出黎

Isolate

小弟想問下咁多位ching 關於training volume 既問題：
我一星期操5日，胸背膊腳手咁操，每次操1-1.5hr，每次操大概20組左右，操手個日仲會上埋animal flow。想問下咁樣算唔算多？我想睇下咁多位ching，平時每次操幾多組咁樣

個人認為揾到個可持續方式好緊要
3分訓練7分飲食
你俾我我會揀2
但係飲食好緊要，眼見有朋友冇錯啊佢係有重訓有行機
但係操完食甜品食burger

有冇肥係一個問題，有d人食burger又真係2唔肥吹佢唔漲

一個星期操一次 20組差唔多

想買助力帶 各位師兄D健身用品係邊度買

我舉Burger係好巨體既例子，或者咁講，食junk food

3分訓練 原來training 佔咁少

當然唔係hea操 意思即係 運動緊要，食更重要
重訓+帶氧只係為左拉開calories deficit個差距
咁如果你做完重訓唔好好管理飲食，咪事倍功半

想問呢個係咩動作嚟，係咪
呢個?

有冇anytime師兄

可以點管理飲食

體脂25
高178重76.5

可以用機

冇機用啞鈴

想問safety squat bar 同 普通bar嘅 效果有冇分別，因為我手臂mobility 唔好

咁唯有慢慢黎
我體脂30 應該要攤長黎減

傳送門

減肥/增磅 4 (Beginners' Guide)

想問各位師兄係邊買深蹲鞋？ Reebok Nike addi 都得
有冇門市可以試？我上網搵極都搵唔到

可以屌住先 但如果連high bar squat都做唔到 咁你mobility都幾差下 長遠黎講要搞好佢 唔係都有機會影響你練其他動作

Ebay/amazon la

首先控制飲食

知道 努力中

其實burger當正餐食係幾健康
好過佢去食茶記三高碟頭飯先啦

都做到嘅 但係有時成個人會挨向前

可能係technique問題 youtube近年多左好多squat technique share出黎 去睇下可能幫到你

Ok thx ching

你唔練就連個3分都無

好驚中皮膚病

無帶鞋成日就咁著襪做squat

247銅鑼灣 深夜長期有兩格鎖住

入面訓教?

係咪清潔呀姐唔想清潔咁多格，索性鎖咗算呀

似係

冇計啦
香港人邊買得起香港樓
500蚊 有得操有得訓 算好抵

你岩 我refeed都會食

麵包, 芝士, 菜, 蕃茄 , 煎牛肉
如果唔跟薯條同汽水 根本冇乜問題

咁都訓得著

咁銅鑼灣247 廁所算大
但間野 柒到 第一次去 嚇親 細到閪

屌你老母死柒閪，google到嘅嘢，自己唔撚識Google 走上嚟問問問，收你1000/session咪答你囉

巴打們有冇護腕推薦

3秒答左cls

咁依到可以問啲咩？

問呢位巴打

呢度係要自己google所有野
等你練到大隻後
再入呢個post
捕住等新手問野
一發現即刻屌柒佢

重以為可以問啲咩都要google

原來努力向上都會出post問啲Google 到嘅問題

前排deadlifts好似整親條腰 而家一低頭就扯住條腰咁 痛到仆街
各位師兄有冇中醫師或者物理治療師推介下？

建議唔用

究竟雞胸紅米飯舊雞胸點整可以咁滑

試下買雞小胸 滑好多

認真

佢塊雞胸 我又唔覺好滑

即係雞柳？
已經食開雞柳 醃過之後唔算老但唔係大快活果重軟熟既level
好好奇點先整到咁好食

睇運同睇厚度 有時薄既會超滑 但未試過會覺得鞋口

你係咪太猛火呀我通常200度焗15mim

Mars奶粉咁好飲會唔會好肥

睇營養label啦師兄

已經浸熟/煎
巴打一餐食幾多雞柳 我3條就好撚飽

想問下努力ching 自貼左未🤔

700g 一包 食2-3餐 通常整炸雞

其實都係睇下burger 係咩成份

有d burger真係high protein low fat 又有適應carb

有努力巴係到真係笑撚死

鹽水浸 加 sous vide
雞胸可以唔使sear

3條(熟) 加埋 好似都冇 100g

我覺得太貴 唔捨得
咁多年飲奶粉由其以前飲my protein 都係閉氣飲 已經成為自然反應

平均一條 ard 有10gram protein 既 都係粗略估計姐

炸過 好熱氣
食幾餐就喉嚨痛

其實我係焗

想請教下大佬們creatine問題

我creatine 一直都係load,完就keep 住日日5g 咁食

但近日有個frd 講， 其實傳統行period咁食， 停果陣可以令身體適應食緊creatine 個訓練量， 然後再食果陣就可以有突破

聽完又好似有d道理， 有冇巴打兩樣都試過可以分享下

一條雞柳 有 10p
可能 我買果d好鬼細條
我試過熟左先磅過 4條到先有100g

睇相 已為炸完

要查返些少橄欖油係面 雞胸入面無油脂 會好乾
最好醃果陣落完粉 再落番少少油 上炸粉再掃少少油

滑條撚

我一包700g 有12-15條
每100g有18g protein,
700 * 0.18 / 12 or 15 = 大約8.4g 到 10.5g 一條

有自貼過？

可能我買果啲都係大條版 雖然我無鎊過幾重 但佢3條拼埋都至少有一塊普通雞胸size
所以我諗都應該有30g

等我仲期待左好耐

已經等左好多個post了

計生既重量。。。
你用唔同煮法都會影響同入面肉汁既多少 烚雞 同sous vide 雞已經可以差成30-40% 重量

點解你會覺得 胸、膊、腳佢地應得嘅訓練量係一樣嘅

Paper就話唔同食法，一段時間之後對atp-cp 嘅作用都係一樣

我自己就覺得是撚但，keep住食咪得

睇感覺啦 果日狀態好咪整多幾組 狀態麻麻咪早啲返去休息啦 太執著呢啲都係捉蟲 以前啲人操無乜科學概念都唔會話怕自己overtrain 啦 每個人身體狀況都唔同 邊有得一概而論

計佢有幾多p
用生肉重量計

就係因為每個人身體狀況唔一樣先需要用科學黎訓練 下下憑感覺有feel就推冇feel就返屋企抖咁仲邊度黎consistency邊度黎progressive overload先 當然如果你話操野淨係想外形好睇啲嘅 其實點操都得

cls

bin C

可以上美國農業部download basic food嘅nutrition fact , 好似雞胸咁佢會包含唔同煮法、生熟等等，值得參考

where and how much?

大佬，你又唔係全職 ot 多一粒鐘/前一晚訓得差對個表現有影響啦 唔係話唔用科學 但唔使下下計到盡 一定要係果個數囉

iherb 4xx

你講呢啲一晚半晚訓唔著都晒氣，呢啲係執行上嘅問題。膊、胸、腳嘅訓練量一樣就係訓練結構問題

淨係計direct set per week
胸16
背16
quad 16
hamstring 8
glute 8
calf 8
front delt 8
mid delt 12
rear delt 12
bicep 9
tricep 9

邊有bin，要學習努力向上巴打先得，唔可以助長啲人問啲Google 搵得到答案嘅白痴問題

你哋話係咪啦？

努力向上巴，我撐你啊

下,間野係地底 其實個廁所好污槽
我寧願係出面坐好過

係依家都好少去

有冇師兄知銅鑼灣怡和街間pro-fit係咪收左皮？

前排見到佢啲facebook廣告諗住試下佢，今日入佢個page好似del左乜都睇唔到

邊間？

朝早仲有鐵餅聲做鬧鐘

腦細走左佬

其實啲所謂健身女kol 或者正既女pt 一落妝係咪會好撚恐怖
長時間化住妝黎做運動又或者做教練返工時間又咁長

貴

開始咗健身一年左右，真係食雞胸食足365日
近排一食雞胸就想嘔，食完一啖就唔想再食，咩煮法都試過，都係咁
試過冇食一個星期再食返都係想嘔

努力向上巴，快啲出嚟屌柒佢地，我撐你啊

唔好䓊出嚟啊

因乜解究一定要食雞胸呢 有時睇開少少 試下唔同煮法 食材 都可以健康架嘛 最緊搵到個方法係可以持久keep 到 得閒就diet break 下啦 人生唔係靜係得操野架

呢度唔準問Google 搵到答案嘅問題

求pin

召喚努力向上巴

飲咁多

Ryan terry個身型好正

佢個樣正過身型

即係平時上鏡個個? 見有廣告話仲擴充咗

有冇師兄有用個筋膜刀？
個效果其實係唔係同刮痧差唔多？

兩舊水一次真係賺到笑

nope

要用把刀 check 左沾黏先 會feel 到 kick kick 地 再推返順佢

梗係唔同，筋膜刀係解開啲肌肉同筋膜黏連

佐敦，不過遲下會轉觀塘或土瓜灣
師兄你？

無呀，邊有擴充
Kelvin Yip係老細

咁樣食一年，身形有咩變化

仲以為佢好好生意添
成日有廣告話請人
不過又係一個自己未做好Big 3 就亂教人做Big 3 既教練

我聽張國榮啲歌做gym癡唔癡線?
唔係張國榮個年代出世，但細個老母成日播佢演唱會，前幾日聽返永遠懷念張國榮覺得好正，調動到我情緒。

呢d垃圾場快d執柒左佢算啦

Physical做緊優惠一千蚊年好似好抵
大家點睇

攪拌機打成一杯黎飲

所以 男人 真係要識煮野食

個人口味，自己喜歡就得，有乜問題？我甚至有段時間聽周璇、Edith Piaf甚至閩南歌黎做運動..

如果你係朝早11點前，或者夜晚臨收前個半鐘頭去，絕對抵屌到暈！

順手養成良好生活習慣幾好
不過聽講有煩膠 sales

下個月join 西灣河

想問整雞胸三文魚嗰啲轉用氣炸鍋整得唔得
本身係就咁白焯

點解唔得
btw點解要食雞胸
好似DEFINE左做gym就一定要雞胸咁

你預佢地返11-10 ,誰惡誰大誰正確 夠惡夠大隻就可以打橫行 ,pt 做floating 目標係 一個人黎既女士 ,肥仔肥妹 ,蜥蝪仔 ,四眼仔，第一次入場連廁所都唔知係邊既，唔知自己做緊乜 搵下一部機搵好耐 睇機上面塊版既教學 果啲人
佢地埋黎教你 如果你覺得自己無需要，咁佢地講咩都回應 :自己黎得啦 唔該 保持禮貌，因為行業有太多老鼠屎 你太直接reject 某啲pt 會人身攻擊你 為免唔好自己太難受 保持返禮貌會令自己無咁易hard feeling
你捱到頭一個月 就恭喜你暢通無阻

飲食7分 重訓3分嘛

自己重訓嗰part唔夠好

咪諗住食得清少少

但白焯好撚難食

白烚呢樣野簡直係侮辱咗人類幾千年嘅煮食文化

但氣炸比起白焯會唔會冇咁健康

飲食7分係指食夠蛋白質姐
大把方法食夠啦
除非你比賽cutting啦
否則唔一定要挨雞胸既

想利用埋新手期減埋脂

😅😅😅😅😅😅

diet同做gym係一世架師兄
搵D自己鐘意既野黎食啦
試下自己用sweetener整雪糕
爆谷用0卡路里爆漿
蛋白西多士
好多好食又有蛋白質既方法既
食夠蛋白質就得啦

你唔係玩比賽根本唔使去到咁極端

咁快傳左出去

佢再咁整應該成世都食唔到雞胸

坊間stereotype左減脂一定要食雞胸西蘭花

其實雞柳都好好食

咁仲可以食啲咩
想上磅增肌

如果想食多d蛋白有咩食物推介
雞胸食到少少驚

所有關於健身問題
一律建議google

其實蛋白質牛，魚，蛋都係好好既選擇，
除左protein，食夠carbs都好重要

吊頸都要抖下氣sustainable先最重要
我平時都係4-5日喺屋企食雞胸

假期果陣就出去食 屌下扒又好 食burger又好 日日食雞胸好惡頂

啲人用水烚
我自己落少少油炒
味道還好

食材固然重要 但煮法一樣重要
要平衡健康同習慣

求推介

木地板好啲？

M記雞腿包

Oh come on man

唔使諗 好大工程
第2 就係商廈未必比你咁玩

板雞走汁算比較正常

塊雞腿走醬都入味
有protein 有carb 又有菜
食埋杯個粟米 正

觀塘好撚細間

你地會食幾多
如果要食老麥既我會食板雞+漢堡 剩包 700幾卡但好快就餓

想問下頭一次去gym 有咩要留意

肥仔淨係跑到5K
應該跟住Reddit r/fitness beginner routine 先

唔夠咪兩個 又唔係貴 唔食薯條咪得

有冇師兄係 買過野？ 你地點運番香港？直運我見成四百蚊好貴。

我夠想餐餐200g海鮮200g牛排一舊羊架

窮呀dllm 就黎餐餐奶粉cow飯支那雞都食唔起

想餐餐食靚三文魚

想問舉完鐵
飲奶粉先之後再跑步
定跑完步再飲

邊個唔想
btw入暖壺入膠盒計
雞胸/雞柳好似唔會變咁擺半日都一樣味
牛肉就會由滑變鞋
魚如果多油會臭臭地
蝦又係唔會變係貴左d

冇分別

有冇底？ 3 X 5呢種係starting strength program
學好左動作先呀師兄
同埋好多肌肉唔會練到
純粹個人意見
新手如果唔係想健力最好搵返d beginners hypertrophy program好d

我連雞胸都買唔起

點解physical可以咁平，係咪就執

27蚊就抵

P記七月到期
有冇人知續約有咩plan
唔想長過三年

我講緊1000蚊一年個plan要半年無玩p記先得

講執講左幾年

陪個fd Join咗
當多個選擇

根本唔會執
十個有一個簽PT都夠

有冇多d花生

板雞餐 加2隻翼 飲凍0茶

仲慢慢追緊post學野，剛剛見到段片，希望有佢的堅持精神

其實有個問題, 片中人既身型係咪點操都係咁細定其實增肌後可以再大d

40歲唔落野係咁上下啦
本身T LEVEL 已經開始慢慢低

上到磅幾大件都得
當然仲要睇天生骨架

你可以查Ifbb pro好多瘦底上
本身都好細件

我對e方面唔係好了解, 所以想問多d

好似兆佑咁, 雖然佢話唔係以肌肥大為目標, 但係佢三大項都算係大佬級別, 同埋飲食都好健康, 就算係powerlift都一定會gain到muscle, 點解一著衫就同普通人一樣身型既?

無，都係聽返黎

多數係飲食吸取卡路里唔會比日常消耗量差太多，同埋玩能量系統，每日食幾千都可以燒幾多，唔大好正常

［老鼠屎］以為改名洗底就唔記得你虐狗？

臭Mk 扮黃呃家長錢 仲要虐狗 咁大件事冇人講

好, 明白, 睇黎要下d苦功

操左一年, 頭3-4個月重左6-7kg, 之後到而家都一直維持係67

呢到係比高手中嘅高手入
入黎for 串人
新手中手就走先

reebok 可以去海港城果間試

屌
上網睇見到奶粉唔好空肚飲
等我仲每日朝早空肚舉完鐵先再飲

屌 咪撚信撚埋D師奶科學
幾時飲都得 冇咩分別

屌等我啱先仲plan緊以後起身既時間表

Btw想問舉完鐵再飲粉之後先跑步得唔得

驚飲完粉即刻帶氧冇咁好

冇撚所謂架師兄 唔好諗咁多
唔好為左飲粉影響你生活
生活被影響得愈多
習慣愈難養成

好灰練咗咁耐
每隔一排磅下重同自拍比較下
前幾日係gym rm 半年重咗6kg 個size都明顯大咗
點知今日影張團體相 發覺自己睇落係肥咗無肌肉
懷疑重果6kg全部都係脂肪 但明明有舉重咗

每次到shoulder day就覺得好悶
但唔練又會唔平衡

I'm a simple man.
when I see 兆右, I dislike.

其實條友咩料

泰國/歐洲雞胸60-80蚊=1kg夠食一日至兩日

三文魚一塊先100g已經要20鳩幾蚊，冇對比冇傷害
牛排平極都300g 70蚊

點計都係雞平又少fat又易控制卡路里，牛魚真係耐唔耐先一餐

焗爐預熱250度10分鐘
雞胸上鹽、香草、黑椒，入焗爐150度烤40分鐘
簡單好食又juicy
魚類就10-15分鐘

簡單啲 驚既話咪食塊餅先飲

Shoulder day都悶睇住個膊越黎越闊同大不知幾爽。著衫都好睇d，如果係為身材而健身既人應該冇乜邊個唔中意shoulder day

cc 幫global classic 賣廣告 睇黎想打好關係 下次拎卡

個人排位係leg > chest = backs

玩BARBELL shoulder press睇住個人愈黎愈好力 好有成功感

最悶係rest day

我睇住巴打你press都好有感覺

係，平時操野見到大隻仔都會扯

邊個係CC?

上次有個尖遺爸打

女仔其實鍾意呢啲身形

其實點解唔鐘意佢

唔可以咁講
睇下著咩衫姐
著緊身衫同普通人比就好大分別
一眼都睇得出係fit

做啲動作柒到阿媽都唔認得仲教人
睇佢個chest fly笑到我

想問下有無師兄有買dip belt? 乜野牌子好啲？

大佬級別？

佢成撚日玩d濕鳩machine做accessory
自己整埋d濕鳩program比自己

三文魚多微量元素 又有優質脂肪 健人必食 雞除咗蛋白質其他係零

唔知箕基灣Go24仲開唔開得成

why!

餐餐食牛

武肺啊屌
不過圍哂板應該會開到掛

邊間

同埋想請教一下
做squat嘅時候
做完條腰近後背有好似'煨'左一下嘅感覺
呢種感覺好快散
想請教下係姿勢問題定係其他問題？

除非乳糖不耐/比賽 甚至比賽都唔洗iso 咁唔係唔洗iso 嘥錢

有片先明

果一兩gram 糖唔會令你本身減到變減唔到

有冇片睇?
可能係butt wink 或者bracing 做得唔好

原來自己on9輸股票

有無人邊度有護碗拉力帶買？

幾叻仔呀, 30未夠有500萬輸
d員工就慘d

買中海油

呢排買左個氣炸鍋
試左拎醃雞胸去炸 有d食上癮
但諗諗下次次開咁高溫炸會唔會破壞哂蛋白質
因為我一般都開170度
定係我諗多左

應該係你諗多左

明明左手係主力手又大力過右手
但左邊胸係軟淋淋 右邊胸實d 明顯質地唔同

是咪要多d做左手 但本身左手已經好力過右手
再操大力d咪更加唔平衡 尤其係做機個感覺

建議生食

教都唔識教 就搵到500萬

多謝指教 想問吓有邊隻推介

可能教練同開gym都係副業

氣炸鍋點整雞胸先唔乾？

d教練肯繼續上堂真係有情有義 (對d學生)
但香港做老細就係咁架啦

唔會破壞蛋白質

有冇師兄操左幾年 唔著緊身衫身邊d人都唔覺你有做開尖

屌你老味咪撚一戴一露得唔撚得呀

會唔會就係因為你左手大力d所以左手代償多左

我操左一年，有時著緊身衫會覺得自己幾大隻，以為就算唔大隻最少都睇得出有健身。

點知有一日同同事a講起健身d野，我就話我都有健身，點知同事b同c聽到就質疑我係咪真係有因為唔係太睇得出果下真係好頹不過無得怪人，只怪自己未夠努力

唔使頹健身以年計 頭2年當打底
學大H話 「不是不夠努力 可能是努力得不夠久」

我明白，但係聽到始終都有d頹
話曬過去一年差唔多每個星期都做5日有時做6日。但係係人地眼中都仲係未有成果

幾重阿你

反而到比人睇出果陣就會好開心
試過食開間餐廳呀姐問我係咪做健身教練
聽到當堂暗爽

67kg

希望有一日去到被人問既程度

厚D再講啦 大把瘦仔著緊身衫以為自己好大隻

無80都唔算有做gym啦

努力增重緊，但一直上唔到

80都唔似有操野點算

原來大h唔算有做gym

最重78
最近食少咗
輕咗2kg

有d 人唔識分， 同期有人問我咪做開gym, 有人話做咩大隻左咁多，但又有人一黎話"發左福喎你", "又話做開gym 點解咁肥嘅你"

所以已慣唔會理人點睇

想問下咁多位巴打如果好瘦既女仔想做GYM(唔係我)
應該點樣入手好呢?
同男仔既操法會唔會有咩唔同

佢有既肌肉你都有 唔會因為性別個操法有乜唔同
如果佢係新手 你可以問下佢目標 最想build咩位置等等 再慢慢教 從而培養左個興趣先 一步一步黎

咁都要睇埋幾高嘅
大把無操過野高佬都80幾kg

巴打似無胃口

明明比以前食左多，就算冇到指定tdee都應該有重d, 點知柯完屎又變返67

Sportsart世界第一垃圾

理論上操法冇分別
只係大家想練既肌肉可能會唔同
E.g.可能比較少女仔會想練trap
OR 女性會想比例上練多D glute

太勁 妒忌佢

不過張bench 都係要屌

想問goji係咪已收皮

我樓下部sportart smith機 支bar輕到仆街 唔知有冇5kg

有smith機已經好好

見到啲跑步機勁薄身,仲衰過康文

點醃點炸
炸前使唔使預熱個氣炸鍋?
我都想食上癮

康文點會廢 康文假假地都用lift fitness定cybex

有啲24/7分店連lat pull down部機都無
得一部大雜燴嘅機

灣仔

咁 如果 齊機 機靚 係咪p記

有啲smith 機啲bar好似係0重量

係嫁 個場又大 做都舒服d 不過多人咁解

其實形狀係天生（ tendon連接胸骨既位置）
內外冇得練
但上中下size可以練

女人波= 胸形唔靚 加 多脂肪 加 上胸太弱

想講佢d中海油捱到新年己經倒賺返就算而家個價都係賺

唔識投資，慘過過大海賭一鋪all in 大細

Go24

有冇人知北角24/7點呀

去過一次 帶住口罩都聞到腳臭味

有無慨念圖

果d Rogue餅淘寶假野嚟

淘寶有假rogue?

見過同款 間鋪自己都話國內無真野

真既有唔同，用過識分好易分

諗下都好知開cheap野 點會美國買餅

衣家周街廣告都見到易事條肥閪

女仔入門的確適合去試下水温
但係對於佢地啲教練既technique就好有保留
見佢地有教練自己做big 3都炒form

我都係離遠望到係rogue,
以為ZIVA已經夠入門,點知仲可以有假

啱啱開始飲iso，myprotein飲到肚屙，想問有邊隻好推介？

Ziva同martix其實同一公司
香港價錢其實都唔算平，台灣野拍得住life fitness/hammer strength

Rouge 係美國都係好平民牌子同價錢
只係黎香港運費貴
有d 26/7用呂小軍，質素仲好

人地起馬ipf approved
呂小軍點樣質素仲好

無記錯luxiaojun 好似仲平？

我指用淘寶果款
而且用舉重餅比賽頂級款黎計
我會簡呂小軍多過rouge

利申：用過晒iwf 所有牌子既舉重餅同barbell

日本果仔果隻uesaka最鐘意
Eleiko/ZKC/紅雙喜 差唔多
Rouge 最普通

計返同級數既款，唔計運費好似差唔多

想問吓雞柳同雞胸有咩分別

胸係breast
柳係tenderloin
胸如果乜都唔改會有層皮係上面 脂肪會比柳多啲 口感會好少少
柳就有條筋係上面 唔改左條筋將會十分韌 成隻雞最瘦既部位 處理得宜口感會林過胸

咁蛋白質量邊樣多啲

差不多 ard 100 gram 20-24 p
視乎你解凍嘅時候肉汁流失左幾多

睇返個post d comments,
有唔少人係咁講佢有承擔, 人誰無過之類,
真係屌佢地老母
宜家錢就自己擸咗, 但堂就要d細既免費上

大把, 你去搵就知, 價錢差一截

整個platform 又唔掉得不如拆左佢啦

好多波標撚真係食古不化

我會：
重訓45-60分鐘 10分鐘樓梯機
第二日一係重覆 或者 朝早返工前跑個靚步45分鐘內

飲食好重要：
低碳 低油 低鹽 戒糖
例如朝早-花生醬麥包/Greek yogurt,雞蛋兩隻 一隻全蛋 一隻蛋白
晏就-飲自己煲既湯,加雞胸/三文魚,菜
夜晚-飲湯 多菜 多魚 少肉

想請教下各位巴打點先知肌肉休息得夠唔夠？
我上YouTube睇有啲又話要休息一日
有啲又話要休息兩日
基本上一星期會練六日
一日就重訓 一日就練下腹肌果啲 隔住做
跟住一個禮拜會打兩日泰拳
瘦底想練厚啲同橫啲個人

Thx

你似係乳糖不耐喎

有冇巴打有入門hiit片推介跟住做

但係myprotein我都係已經飲緊iso

冇酸痛咪做

識人一星期做七日gym+兩日游水都冇事
因為佢唔使返工兼生活有規律（早睡早起）

performance冇下跌就係休息夠

做足曬都操唔大
之前操六日仲衰咗而家抖四日反而有進步

Go24最初都係咁撚樣

買個eleiko platform返黎比人做bicep curl

咁瘦

原來唔止香港 全世界練大隻既人都覺得入gym 就一定要練大隻

操到佢咁我都好滿足

上環見到石哥 大撚到

以前做開ppl6日 每次都會progressive overload 然後而家玩咗年幾都好順利keep住有進步 到呢個月開始大部份動作都仲可以繼續加到重量 剩係得bench press卡咗關 但個人就越嚟越攰 每朝起身都好似全身無力又酸 就算前一日唔係做嗰part都攰埋一份 每日瞓夠8-9個鐘 食嗰方面都有keep住加 冇傷冇剩 日常生活嘅壓力都冇特別增加 我諗係咪cns recover個速度跟唔上肌肉進步 諗住轉返4日upper lower唔好咁chur 同埋我主要目標係增肌唔係增力 只係加重量做progressive overload 所以想知道係咪轉玩eccentric嘅話可以玩輕啲又keep到增肌個效果 好似對cns個負擔冇咁大

你個身會話俾你知

我自己就冇特定rest day 胸背膊腳輪住日日操 到咁上下有一日攰到唔想去gym 嗰日就rest day

但人人唔同 當參考下

學左隔行先

笑到噴水

以前做開ppl6日
每次都會progressive overload
然後而家玩咗年幾都好順利keep住有進步
到呢個月開始大部份動作都仲可以繼續加到重量
剩係得bench press卡咗關
但個人就越嚟越攰
每朝起身都好似全身無力又酸
就算前一日唔係做嗰part都攰埋一份
每日瞓夠8-9個鐘
食嗰方面都有keep住加
冇傷冇剩
日常生活嘅壓力都冇特別增加
我諗係咪cns recover個速度跟唔上肌肉進步諗住轉返4日upper lower唔好咁chur
同埋我主要目標係增肌唔係增力
只係加重量做progressive overload
所以想知道係咪轉玩eccentric嘅話可以玩輕啲又keep到增肌個效果
好似對cns個負擔冇咁大

以前做開ppl6日 每次都會progressive overload
然後而家玩咗年幾都好順利keep住有進步

到呢個月開始 大部份動作都仲可以繼續加到重量
剩係得bench press卡咗關 但個人就越嚟越攰

每朝起身都好似全身無力又酸 就算前一日唔係做嗰part都攰埋一份每日瞓夠8-9個鐘 食嗰方面都有keep住加 冇傷冇剩 日常生活嘅壓力都冇特別增加

我諗係咪cns recover個速度跟唔上肌肉進步 諗住轉返4日upper lower 唔好咁chur 同埋我主要目標係增肌唔係增力 只係加重量做progressive overload

所以 我想知係咪轉玩eccentric嘅話可以玩輕啲 又keep到增肌個效果 好似對cns個負擔冇咁大

笑死
Btw師兄平時有冇deload

睇到我頭都暈埋 忍唔住幫佢分下段

大佬級別

你睇下nutrient facts 有無寫 lactose
有D iso whey 入面都會有少量

三大項超過550, 係一般健身室黎講都唔算係大佬級別

明白 感謝巴打！

巴打即係你依家一個禮拜操3日？

睇黎咁多位師兄都好勁

原來一般健身室大佬

我係屋企大佬

最反映到肌肉量既bench同ohp都好弱

咁要對比返佢個體重啦 佢唔係全職又磅數唔高 算是咁啦
好過香港啲19 fitness kol 先啦

都好過90%港男....

我覺得佢係因為要拍片做網紅 長期keep住咁乾身先進步得慢姐
加上佢既年記 所以我覺得550算好勁

唔一定最反映肌肉量
手長同手短 成個leverage已經唔同

純粹以big3做比較

做3個星期會deload一星期

有無啲胸型唔靚嘅phy 但都係top 嘅睇吓
但如果話上胸弱.加強咗。會唔會令個胸嘅肌肉緊（除咗拉返鬆嗰胸）
唔好叫我google .就係唔識.同我係窮撚

掌上壓做左一個月，胸肌同3頭都冇大到
由0運動，
去到一日做4至5組掌上壓（力歇下數既一半），
上身冇咁點大到
係咪我問題

Charles Glass

做咁多唔怕太大隻咩

留一半下數做乜撚
本身push up強度都唔多夠

如果做到力歇既話我要休養兩三日先recover到啊師兄

一定要日日push up?
唔識做其他位置架咩
日日做低強度唔識大vs做一次痛幾日識大
你識唔識簡

Brian au

on9 為左keep隻客姐

剩低50堂 買多50堂 買一送一就得
邊有咁好神心清幾十堂仲要無錢收個客仲要未必繼續玩

叫kevin yip自己上返咪得

Rpe7/8咪得 做個掌上壓殘廢2-3日 你係咪錯form阿

而家同公司破產要員工咩返條數無分別

買得50堂+ 既都一定係關係好，有心長做架啦

佢呃左500萬話輸哂，都幾爽，移民完又係一條好漢

新手可以點練腰，hip同大腿
總係覺得男人除左上身外
下半身都要firm先夠做

邊有一定架

呢張

再靚既客都會有甩/唔再比錢既一日 呢個係事實

咩叫練腰

腳做squat leg press先

50堂喎 咩都學哂啦
我會轉下教練當學唔同野

要明白commercial gym 既客要既野根本唔係呢啲

咁都係既

當中有好多係咁多年都無運動習慣 同時亦怕辛苦 你既工作就變左首先點樣令佢地喜歡呢樣野先 你一黎就教啲操野既野 或者砌爆佢地 你幾有knowledge 你幾有料佢地都唔會繼續跟落去
咁當然 見你操得好叻 想跟你學野 就另計啦 但一定佔少數

呢位巴應該都係做過大場PT
仲要係幾好數果種

呢條友弱智仔黎

每組去盡 唔好留力
做3組先
一星期三日 格日做
試左2個星期 回復得切就加多一組
每次做4組
回復得切再慢慢加大volume

記住落街做埋pull up
唔好練前唔練後

仲有做埋腳
腳先係全身最大既肌肉

巴打仲咁有心覆佢

想問肌肥大同力量有冇得同時進行
例如我上網睇啲人話肌肥大tempo最好 40-70秒一組
但我做dumbbell bench press 每邊20kg正常速度上落12下都啱啱好冇力 點樣做40-70秒
定還是我要跌咁啲重量去做返個tempo?

Iherb on double rich chocolate 5磅長期無貨

Progressive overload永遠係排第一
唔好因為tut稀牲 progressive overload
重量上到就上 新手力量應該係linear progression
Tempo適合用係d 要用high rep刺激既肌肉 例如側膊 二三頭 小腿 等等
大肌肉 唔洗點理time under tension
主要做靚form
穩打穩扎 慢慢加重

至於肌肥大同力量 其實唔係mutual exclusive
尤其新手 其實係一齊上
唔知你講力量係咪指健力
健力program 同 hypertrophy program 除左動作外 主要分別其實係rep range, frequency 同 progressive model
健力唔代表肌肉唔會大
只不過係睇你個program偏向邊一面

咁你學哂未

邊有錢上當500蚊堂 上1堂都夠係24/7 玩1個月啦

街市凍肉譜30蚊一大袋雞柳

咁邊有學得哂架淨係幫你編program / 幫你備賽都唔會有完既一日啦，除非你好自負，認為自己識哂所有野
基本上你見到d o靚仔破record果d都一定有coach跟緊，是旦玩一年都唔會夠人地半年進步得快

睇多啲館長啲片 smith枝bar係唔計重量嘅

以前我都會餵果啲雞柳比隻狗食 但近期佢唔知搞乜 唔肯食 真正狗都不吃

明白唔該曬師兄
姐係換言之我唔應該為咗個tempo而刻意拉長時間 令自己舉唔到更加重/次數？

咁唔係部部機支bar都0既

屌你，12下 40秒都係201 tempo姐
你正常版本都要control啦，同埋點會玩到rpe10

冇錯
main lift唔好太在意肌肉緊張時間
尤其是squat果D 做完一組會作嘔既動作
fatigue build up會嚴重影響你下組performance
每組既performance 係健力既其中一樣好注重既野
set performance跌=力量進步得慢
所以健力先會每組休息3-5min

Volume 完全唔夠啦

一星期 最少24組喎

麻煩曬師兄
如果主要係想肌肥大仲有冇咩tips可以分享比小弟？

見到有條友自己練到圓肩 然後係到帶個fd練胸
咁究竟係好事定壞事

係fatigue mange 倒底下做多d dead lift ,你想睇落去大隻(唔係瘦撚要除晒衫shows abs 嗰隻大隻) 一定要做deadlift, 因為DL 係全身動作令到成個人都大得好快。配合上面嗰位師兄既progressive overload， 每次加2.5 kg，逼身體生肌肉

咁圓肩唔一定關練胸事既

唔撚係掛 邊個灌輸比你

Starting strength

有冇人做開康文 想問吓最近仲有冇封哂大部分機

新手黎講big 3的確係好選擇
如果係高手嘅話deadlift stimulus to fatigue ratio有d低
但squat bench 都走唔甩

左邊胸背感受度特別低 係咪肩胛問題?
係咪要做返多D單邊

Agger 所以有d人會做rdl而唔做dl

岩既，不過長遠黎講，最大肌力係比較重要既目標
你sumo /conv玩得重，rdl都會重
夠重先會大，唔夠重又想好似kaykay咁就要

我就係唔太有目標操，又覺得暫時學啲嘢七七八八。但玩熟咗面皮薄唔識拒絕續約覺得自己好抵屌

有無巴打有MARS戰神嘅優惠code用下？

最近睇左Peeta 其中一段片做Cluster sets話做3組25下 每5下休息 10~15秒 重量大概係平時做到10rm左右

想問有冇巴打試過用Cluster sets? 效果點

我都有睇，我而家原本既program用左差唔多半年

如果要練一定要搵人執下個form
通常新手最大問題就係尻拉 一炒form傷左/個人唔balance 之後training 就煩
通常一開始 用多少少machine黎習慣個path movement 先再玩compound 啦

d concepts錯哂

睇下你去邊間，有啲間開哂就一部都唔封，有啲就封幾部機，又唔算大部份嘅

新手最近要係限制吓自己d ego
有冇人跟住操都好
最近要多d拍低自己big 3 動作
搵人睇吓又好
Compare自己form有冇進步都好
最近要develop一套自己可以慢慢改善動作嘅方法
無論你身邊有冇pt或者frd跟操都好
你要知健身呢壇嘢係要自己學自己鞭吓自己先進步到

想問下
操完腳痛幾日又練唔到跑 剩係可以慢跑
想蹲大重量同練跑 兩者係咪互相矛盾？

You are too weak

點先唔weak

等肌肉習慣 squat多一排之後
腳可能只會痛一日 什至唔痛

點睇rack dl大家

我睇咗佢冇寫到咁應該冇，不過我問左friend試下r1睇吓會唔會好啲

Poor stimulus fatigue ratio

D bodybuild鍾意拎黎夾背 同埋arch back話train緊個背

接近0rom嚟練背

Deadlift 門檻都幾高
錯form尻拉2下就收皮
又要拆枝Bar落地上餅
Set up重麻煩過做
唔同Squat Bench一埋位就做得

係
所以想偷雞用rack dl代替
又可以拉重啲

唔覺 3種都好有技術成份 由其係bench

deadlift門檻一d都唔高
每個人都會地下執起野 最functional既動作
安全既deadlift係好易學
efficient既deadlift先難精

Egolifting

飲左whey protein半個月 腋下成日好撚臭
唔係平時果種汗味

沖完涼開曬冷氣 過半個鐘就會開始有臭味
返工一日之後會臭到仆街

有無巴打有同樣煩惱 有無咩方法解決

想奶

點解會關whey protein事係咪巴打你大隻左出汗多左炸

著背心推會臭親自己 好撚嚴重
而且左邊特別臭 已經兩個禮拜唔比條女挨我左邊

因為我操左一排 一直無飲奶粉
兩個星期前開始飲 就開始發覺腋下好撚臭
所以先覺得關事

蛋白質 break down後會變amino acid
過剩會變ammonia排出身體 可能係呢陣味
試下吸收少D蛋白質 (任何source)
或者飲多D水 (9估, 理論上得)

Squat 到扁平足
到底係咩原理
真心想學野

我gym嘅日子 一日會飲到起碼3L水
可能真係食太多肉 然後又飲奶粉

不過我自己又唔覺得自己平時嘅汗味臭左
純粹係腋下好撚臭

格甩底既設計令汗臭強度+10
D汗仲要走唔到
所以我做gym鐘意著tank top

Leg day完接cardio day = 玩鳩自己
Cardio day完接leg day = 玩鳩自己2次
今日玩鳩左自己2次

最近P記多左好多weight lift 新手，霸住支Bar chok 左半個鐘

剃哂d毛佢就得

有冇巴打知waterfall可唔可以免費測inbody，或者知邊度有得測，或者知邊隻磅測體脂準。

標準答案：家樂坊

24/7支bar其實夠唔夠20kg

想問下大家點睇muscletech gainer
個人瘦底試左好幾隻gainer都麻麻地增到磅
做gym intensity同休息應該都足夠
有諗過唔食gainer齋whey protein但唔夠時間食唔到咁多real food carbs
見呢隻好似無咁多maltodextrin?
雖然唔知點分啲protein係咪high quality

其實呢....gain 差唔多等於 蛋白粉+糖
食唔夠carb真係好易解決
薯片可樂係一個極之快樂既選擇

high protein quality = 唔同種類既amino acid , 有廿幾種, 但唔係樣樣都essential
有多餘錢可以去追, 建議你唔好晒錢
冇咩神奇功用
乜肉都食下就自然有齊
essential list:
histidine,
isoleucine,
leucine,
lysine,
methionine,
phenylalanine,
threonine,
tryptophan,
valine

食多啲白飯 包增到

女朋友多運動少吃都瘦唔到，要點算

165 / 63

本身都無理佢減肥，但搞左半年都瘦得1kg, 搞到我都忍唔住要帶佢做gym

佢淨食番薯，雞肉

不過好鐘意食炸野，都係偶爾食

食量又細，buffet食2碟就走左

之前佢都係咁做hiit, 跑步

外表係肥，內裏係瘦

佢偷食有冇話你知呀

咩叫係咁做 有幾係咁做

好似話有金主救呀

可以一試 但唔著背心了

用app mark低每日自己食左kcal先

本身代謝慢 試下食返多啲健康野先

有無人試過k11個ems training?
知唔知work唔work 定係呃錢
樽頸位想試下新嘢 賜定酒

垃圾都信

食多兩隻蕉同花生醬啦

你肯定佢識mark?新手10個有9個都唔識點track卡路里

其實身體恢復得到/得切
係咪就可以加密D去gym rm嘅日子同做多D唔同款式嘅動作?

想問吓各位巴打點樣可以減大腿脂肪
唔知點解大腿同埋臀部特別多脂肪
冇話乜嘢運動可以減減佢

係 但最好避免連續2日操同一舊肉

脂肪冇得spot reduce
脂肪冇得spot reduce
脂肪冇得spot reduce

咁即係點
零零些些覺得自己大腿脂肪特別多
係咪應該要build 大腿muscle?

唔係 覺得多脂肪就減肥
一減就全身都會減到
build muscle唔會令果個位脂肪變少
會幫到少少shape

好的
Thx ching

1星期at least 3次

測心跳, heart rate 過85%先叫hiit
push up果D做到爆胸都未必去到85%

ok, 你岩

唔少MP, BB唔操deadlift

？？

因為gym beginner + easy fitness

其實點可以維持操肌後個種充血狀態？
沖完涼後就縮返

唔好咩？
多啲人健身

Hip Thrust我會用Smith Machine做

依家好多地方都有hip thrust machine了
仲方便

我用smith機做

乜Easy fitness有教weightlift架？

見過人用hamstring curl個machine做

上網睇話conv dl練到後側，又好functional，但我做conv dl嗰陣硬係覺得唔自然，sumo就順好多。
可摸以齋做sumo，之後用rdl練後側代替conv

有無人大隻左出汗少左

Easy fitness咁撚廢好心佢快啲收皮

人地做埋model 賺到笑啦

我覺得Deadlift 入門唔算難
反而覺得bench 先係最難入門
個set up難過其他動作 定係我問題？

Deadlift係捉發力位最難

咩bench？普通bench定comp bench

建唔建議早上做胸夜晚做腳？
見一日兩練既多數係練同一個位？

如果骨盆前傾，legs day 唔可以做squat ，可以做咩？

Legs Curl machine ，向上踢？

我係重訓完
行45分鐘跑步機
斜度最斜
速度4.8

點解唔可以做squat

學kaykay一日兩轉？

3-5日重訓，1日帶氧
一星期/兩星期後
4-5日重訓，2日帶氧

Enjoy適應到就加帶氧，btw飲食控制唔到做幾多都哂氣

邊個kaykay sor新手唔識
純粹係前幾日miss 左leg day想補返

新手仲操咩兩轉
當你操左10年都好
冇用魔法都唔應該操兩轉

Kaykay話佢天然 一日兩轉

前排整親隻手依家都仲痛，冇操半個月，我諗起碼要仲要休息半個月，有冇咩方法減少啲肌肉流失同之後快啲pick up返

吳龍應該一日轉

咩係魔法？

想請教下咁多位，想問2頭入小小貼近胸果個位置點練？ 見人係完全貼哂個側胸

骨盤前傾唔做得squat咩?

食夠protein, 睇下可唔可以玩輕/resistance band

邊個講骨盆前傾唔做得squat?

吳龍都係天然 因為佢過左藥檢

自然龍

再嘈就25萬律師信

係天然龍呀屌你

仆街仔驗眼先啦 #1都唔識睇
問問問問問 我問你老母

Google啦 同努力巴一樣

冇架 都係練2頭谷大成舊

召喚努力向上

支持努力巴屌柒佢

又係佢 健身post 特別多師兄串撚過馬撚
因為匿名既關係？

香港人壓力大呀嘛，有邊個想

努力巴召喚

好奇怪 係現實識果啲大多數都好humble 一黎到網絡世界就唔同晒

好

話說努力巴好似有一段時間冇上水

74kg一日要食成88.8kg蛋白質
唔靠粉好似難reach

入左青山

88.8kg梗係難啦

食到要洗腎

屌，gram先係
唔特登買多半隻雞都唔夠

邊只88咁少呀
捉得鬆喲都要120啦

你食300g熟雞胸都有啦

唔洗咁多 1.5 到2g per kg就夠架啦
食80公斤會有d辛苦

食咁小

88.8kg 即係幾多g 蛋白質

Google 完
88800g

用返左手打J😂

女仔多

做極lag pull down同埋seated row都係feel唔到個背
累既都係二頭
做到好頹

前臂 有冇feel

前臂冇乜
最有feel既位係二頭偏向前臂個位
咁應該係計二頭?

係咪玩得太重 肩甲骨唔識郁

唔好捉實條bar
輕輕用手勾住
每下都夾個背
較輕啲拎個背發力先

痛咪繼續pump

有機 下次拉番輕再feelfeel先...
thx

係咪拉到落鎖骨位 放既話隻手應該伸直晒再拉?

好事，不過我意思係commercial gym 練weight lift 唔係咁好，一來會掉bar，二來每組休息時間長，set up 左比較難會share到做三項

又問多次

前排deadlifts整親條腰 而家一低頭就扯住條腰咁 痛到仆街
各位師兄有冇中醫師或者物理治療師推介下？

做個gym仲要就埋你

其實你留tg咪有人會搵你

應該拉到大概掂到個胸先係最盡？
你要攞到最盡既應該係放鬆埋肩胛骨再拉
不過驚難控制既咪全程夾住個背拉
最緊要記住前臂係會用到 但只係輔助

講緊Olympic weightlift?

係

咁真係冇地方玩喎
原來易事有教Olympic weightlift

廢事mon po狗啦
上次整親睇左一個 按完個刻係好左 但好似冇根治過

係就唔就既問題？
你學weight lift 個地方都容許你玩/練習，但commercial gym 唔係合適platform 你練習
而且去得你都想做哂果日既program，多人咪同啲師兄share，咁你係squat rack set up 玩weightlift 咁其他人點玩

邊撚個會係squat rack玩weightlifting呀

咪就係見到啲新手玩囉

夾住個背咪淨係用個trap咩玩法

P記好似得一個rack

係，後面成村人等佢

其實你講得岩
不過見佢話用唔到背發力
一陣鬆曬怕佢唔記得夾返實咁解姐

24/7都大把啦 squat rack 到bench 都有
真係要用squat rack 做squat 個班就企係到等/做機先

土地問題屌

每一下depress番

咁撚癲，一定係d大學運動撚
平時做做下，佢地拎住支空bra，企住係到推胸，向45度
係咁瘋狂墓下墓下，嚇撚死人

企係到係推膊吧 有時我做ohp 都會arch 到推上胸咁 做重既話
啲人真係拉張bench 去platform 到做

Fitdevmo
係咪照用smith machine 做squat 好啲

果d唔知玩波撚定crossfit撚，clean起碌 bar之後45度向前轟轟轟

我就係講呢種 佢地真係cls
比d s&c 水左去做d痴線野，基本功都唔做好

你跟佢去公園做咪算囉

運動量幾大？
可能呢個餐單只係夠你maintain囉
再食多啲野

份量/食物囉 比如100g雞胸 轉食150g 雞胸
或者轉食雞扒 蛋白質低少少 脂肪拉高少少

Btw,有冇計過tdee 大概幾多？

Asis同psis差20度既人睇落會anterior pelvic tilt 但其實咁樣係佢neutral spine 咁呢d case又點算
再者anterior pelvic tilt唔係一個病既名 佢只係形容緊pelvic既位置 squat個陣brace得岩咪得 我理撚得你平時pelvic tilt前定tilt後

有乜野點解啫...
食唔夠咪上唔到磅
計tdee 再計埋卡路里
食多過tdee 300-500
同埋你如果目的係上磅既話其實冇必要食咁清

你個啲飢民腹肌黎 係本身太瘦就會出

你乾唔乾住上都一定要計tdee 嫁啦
如果唔係你點知自己每日要食幾多卡路里先大過你消耗
而且除非你係返啲每日都要除衫工作既工
如果唔係我自己覺得冇乜必要clean bulk

新手上路，好疑惑

我既目的係想減走個胃腩

做左兩個月gym，跟朋友胸 背 膊 手 腳咁操
每次4-5組動作，每組8至12，仲會加d drop set同行30分鐘機添

有飲on既粉同食維他命雜

飲食上都清左少少，食少左飯

不過體重無變過，183 83kg，胃腩都仲係到

而家個身型睇落脹咗好多，不過係肥個隻

想問下係咪應該先專注左減脂，tdee去番低水平先再增肌會好d定係脹係必經階段？

睇下有無師兄經歷過可以分享下心態

有無考慮轉3日full body

自己做唔到 搵pt 囉

On 飲gainer?
照計你咁講 唯一炒車位就係飲粉>以前食既kcal
正常tdee-300/500 過一排就會瘦
一係就你錯估自己本身tdee
+-100再調整

想問咁多位ching除左飲奶粉之外仲有冇食保健品？

咁隻手拉落既時候係咪應該要貼實加拿大

唔洗食清嘅意思係可以食炸野定多汁定求其亂食？

唔係
大約個半鐘到
如果你係新手...full body好大機會幫你build muscle快過split

我個fd其實已經有pt既效果
不過佢想我操到佢咁大隻
有d唔明我想要乜

佢要我狂增左肌先，但係我覺得自己已經脹，可能體肌都仲係高，所以睇落會肥左

我飲依隻唔知係乜求其買嘅

有冇師兄係一星期操5至6日

食清啲好事黎既
炸野 多汁 都係脂肪 膽固醇 反式脂肪咁 對心血管唔係咁好 間唔時一餐半餐就好

唔洗食咁清係代表佢晚餐唔洗靜係食雞胸 早餐唔需要靜係食麥皮
或者咁講 bulking 係咪靜係可以揀clean bulk 同 dirty bulk?

有冇nutrition label 望下

好 唔該

7日撚6日肌肉1日cardio

我會飲1.5 scoop既

Tg問題 我6日2日帶氧

有

瘦撚最近入gym room操咗兩個月
由原本51kg增磅到65kg，肌肉量升咗10kg
想問下新手期黎講進步算唔算快？
係咪繼續keep住一日五餐食夠1kg/2g蛋白質就夠？

另外想問嘅係我每次做親推胸，個胸都feel唔到有出力，但第二日個胸有doms ，咁係咪代表我個胸有發力只係我當刻感受唔到？

2個月10kg好撚快呀巴打
通常新手都要兩年先有10kg

feel呢家野呢 通常愈大隻就愈有feel
練下練下就feel到

唔通你係百年一遇既健身奇才

可能因為有pr 教，加上日食夜食，所以先升咁快
Btw就算肌肉量升咗，但外表睇落都好似冇變化，有啲傷心

岩呀

如果10kg lean mass 係好撚誇張

胸感受度 可以夾胸pre exhaust 左先去推
可以練離心慢落
都可以試下

你係咪拎住個啞鈴磅重呀

可能因為我中意leg day多過做胸
做腳感受到高好多，所以volume升得好快
但胸就進步得好慢，要慢慢感受
多謝巴打解答

我做inbody check佢的確係由42kg升到52kg
唔排除個磅壞撚咗所以磅錯

Body composition 同bf 改變幾多？

我理解係你唔應該用squat當做改善嘅動作
而唔係唔做得

你睇咗幾多次先？

通常genetic winner都係晒連登

Bf由二月中11.5升到近排16.4%
腳肌肉量指數由負數變為正數

52kg 有館長級數

係度問啦

部機單位錯

有冇人減肥會飲奶粉

哦 10kg 入邊 有2-3kg 脂肪 有部分水份
Lean mass 4-5kg 左右
新手progress 算好好

岩macro 點解唔飲？

所以正常肌肉量係咪冇咁高
gym room部機fake咗我

多謝巴打鼓勵～
好彩就快完sem可以有多啲時間繼續操

有冇推薦

有無師兄幫手睇下個PPL PROGRAM有無問題

睇落volume有D多

working volume就真係好睇個人
每組都認真做 又recover得切就得
就咁睇個program 小腿 同 後膊會練得唔夠
barbell front raise冇必要， 除非你前膊lag behind得好勁

前膊真係好undeveloped
上胸上面條骨到膊頭都露左岀黎
聽人講話volume唔可以太大
唔係嘅話progressive overload嘅進展會好細

但係我一降volume，一黎練完好似無練過咁，好少有fatigue，二黎有啲覺得要做嘅動作就被迫要cut

同你個frd 講想cut 想乾身 睇佢幫唔幫到你

巴打做左幾耐gym呀?呢個program似係玩左一排 然後專登加操前膊既program... 你個Push day 2 全日都前膊咁濟
上胸條骨唔關你前膊事喎
你個program都幾大volume
減volume然後focus係幾個動作迫自己進步 可能進步得仲快
pull day 1 你DL完 再做12組vertical pull 會唔會多得濟
而且好重複
不如轉做4組vertical 4組horizontal pull啦
覺得唔夠既每個動作last set做drop set 或者myo rep

然後你bicep一星期direct isolation work16組
但tricep得13組?

你個leg day 2 做完hack squat加leg curl再做squat 次序可以調調
Squat 應該係你既當日主菜 每次去都逼自己加rep/加重
應該要行先
4組 推到盡 full range of motion
我自己做完都冇半條命 可能師兄你耐力好
hack squat同leg press可以是但一個換個屎忽動作 例如lunge或者hip thrust
最後先放leg curl/extension呢D開開心心既動作

魔法師, 2個月10kg muscle

推胸成日鎖唔實個lat
究竟係技術問題定本身個背唔夠力
已經係咁諗要夾實
但次次做得重一推上去果下
都會見到個t-spine塌返落去+肩胛骨向上轉

做左3年幾
乜都唔識，呢個program 係大半年前睇PPL
之後就big 3再每日加其他相關肌群咁做

如果想減動作有邊個係unnecessary?
我原本仲多，改走左幾個先放上黎請教
Pull day 1好貪心，wide grip好feel d 又想做埋佢
Bicep好似做好多但隻手好幼 tricep好快攰做幾set就收皮 多謝師兄指教 屌細力啲

技術，無人會推都夾住
上果陣正常要protract

一句到尾有冇計好Tdee
唔知係咩唔緊要
睇晒#1 入面有條link有講解

1）大概係減肥係要食低過tdee-500左右
2）蛋白質要食好多

我自己既意見係平常心繼續做，飲食捉緊小小
你係原本冇做運動下有繼續做尖
雖然體重冇變，可能部份脂肪變緊肌肉
肌肉體積係細過脂肪
最好度晒臀圍、腰圍、胸圍、臂圍⋯
你每日咁睇好難發覺，數字先有參考價值

減肥長期作戰黎，唔好預咁快有成果
最緊要堅持
以可以笑番話你減唔到既人為目標
或者打得贏班狗

你講到自己升左10kg 肌肉量 但外表睇落又無咩變化
有無諗過果10kg 其實唔係肌肉黎

試下一日keep 5個動作先
Push: 前膊 胸 中膊 三頭
Pull : 背直拉 背橫拉 後膊 二頭
Leg : Squat/DL, 屎忽/Legpress, quad hamstring ,小腿

然後每日搵一個黎做主菜 用黎逼自己加loading既 行先
例如
Push 1 : Bench press, Db OHP, lateral raise, tricep1, tricep2
Pull 1 : Lat Pull down, cable row, face pull, bicep 1, bicep2
Leg 1 : Squat, lunge, leg ext, leg curl, calf raise
Push 2 : OHP, Db bench press, lateral raise, tricep1, tricep2
Pull 2 : Bent over Row, Lat Pull down, face pull, bicep 1, bicep2
Leg 2 : DL, Leg press, leg ext, leg curl, calf raise
Rest

呢個係田徑專項動作之一
奧運級選手都有做
只不過係大場見到會覺好突出

大把專項動作好多人未見過，就算練舉重相關動作亦唔會同正式舉重一樣
當然有部分係真係動作做得唔好
但亦有好多變化動作係學Olift 既人都唔會識唔會做既

出bar 果下出得唔好

姐係想成個人大隻得黎唔係排骨仔而係真係大隻就要做多啲DL?
咁意思係一星期要加多日專練dl? 我唔知點編排

可以買本practical programming for strength training 睇睇，裏面太多內容好難一兩句答你

成日都出完bar先再重新engage lat
係咪呢個位出事

夏天又到了 lm

新手想問吓
有時見到啲人同一個動作每做下一set都會加重
但睇網上啲片就係4set都一樣重量
E.g. 夾胸
50lbs/12 60lbs/12 70lbs/12 80lbs/8
Or
70lbs/12 70lbs/12 70lbs/12 70lbs/12

請問有咩分別同埋邊款好啲

冇話邊款好D
你鐘意邊樣就邊樣
4組一樣, 易紀錄D
你知你下次玩幾重,同target幾重

食三文魚嘅師兄食魚扒定魚柳？

有錢柳 窮扒

想7chan搵就得唔洗買
最近係果度搵到好多要俾錢買嘅program/ebook

多謝師兄指教 我想問係咪每星期加重，到week 5就deload ，過左week6就可以加重reset?

你玩重咪要插deload week囉 純粹比身體recover
如果你玩8rm唔洗理

多謝巴打我有睇到#1

我疑惑緊應該要增肌定減脂

如果我冇理解錯
增肌要tdee+300/500

減脂要tdee-300/500？？

如果我有增左dd肌肉
而家要減胃腩就應該減左脂先既？
增唔增肌就後話？

我比錢買當支持下

都岩嘅

操啦 到你身體話比你知頂唔順就就會deload
就好似一開始諗住幾時cheat day 一樣

Myp 唔好飲 完

有冇人用過HEAVYWEAR 隻快扣腰帶

做咩動作先會有胸肌中間條線？
中間好平，見啲大隻佬都有條線
關唔關體脂高事？

推到兩餅就有

即係唔關夾唔夾胸事？

有冇巴打知道幾時應該加重？
唔知自己係咪太冇意志力
辛苦少少就唔係好加到重量上去

搵一個岩你既progressive model , 跟自己set既rule黎加重
例子1: 5 rep , 做3組
set 1 同 set 2 做夠5下收手, 有力剩就留力
set 3 去盡 有幾多下做幾多下 , 如果可以做多過5rep, 下次就加load

例子2: 5-8 target rep
每次每組加1rep, 有剩留力, 達唔到目標就下個pass再試
day1 : 5 5 5
day2 : 6 6 6
day 3 : 7 7 7
day4 : 8 8 8
day 5: 加磅 5 5 5

想問whey啲唔同口味係點溝出嚟，係咪用咗代糖/人工甜味劑嗰啲，呢啲野有冇話對身體有咩唔好?
如果我轉飲unflavoured嘅會唔會健康啲?(我對蛋白粉味道冇乜要求)

有無人做夾胸會用呢隻機
係咪得我覺得個手pad超唔舒服
較左幾次角度都覺得出唔到力同埋卡住卡住咁

呢部野好睇人
可以既話用返一般pec deck, 或者cable fly

呢個真
做果陣好似覺得自己隻手唔夠長去就塊pad
夾到一半個手肘會有壓力卡住
可能我果部係鬼佬size

我見過有人照伸直手夾

呢啲google 到嘅嘢就唔好係到問啦....

可以食多啲良好嘅脂肪（三文魚..合桃.個啲）食多啲碳水.....我估

岩岩落超市見到40蚊有240gram 挪威三文魚柳
好似幾抵

Ky巴 咩牌子
200幾g一餐冇晒

無為意啊 岩岩落去買餸果陣見到 原價好似60蚊
平時訂開凍肉果間問過 200gram 要48蚊
一日最多可以食一餐 餐餐食太重皮

不如分享下大家食緊咩奶粉以外既supplement
我食緊 mens multi, 魚油 ,maca ,益生菌,咖啡因,vita cd zinc selenium 既 complex 仲有magnesium
仲有無啲可以加落去
利申 養生撚 勿插

仲有mono creatine

Tdee嗰度係

1）脂肪同肌肉唔會互換

2）減肥係全身減冇得局部減。

3）蛋白質都有卡路里，要有肌肉主要係吸收蛋白質。
蛋白質主要係由肉入手（最好瘦肉），冇特別病痛，蛋白質食多啲都唔驚，最緊要低過Tdee

4）減肥同增肌可以同時進行，睇你自己目標，要減完有肌肉定純減肥。

你減完脂再考慮增肌只係用耐啲時間完成目標，冇話晒唔晒時間，睇你目標、你堅唔堅持到。

如果你最終目標係想大隻有肌肉，我覺得增住肌減好啲，因為開始咗做尖只會想越黎越大隻，肥底其實有先天優勢，唔洗驚每日食唔夠卡路里，好多排骨仔日日食到死都上唔到磅。

你要著重唔係體重，係「體脂比」，80kg睇落都可以好fit。
正如BMI個數只係比一般人參考，如果肌肉量多咗，個數已經冇參考價值，好多健美既人咁fit都係屬於過重。

短期內去唔到你想要效果咪再食低啲tdee去調整。

利申過來人，試過冇成果成年，但係keep住做keep住調整。 你就算未有個效果出黎，自己都有做運動，人生都充實咗冇浪費咪得。

嘩！！巴打受我一拜先

我而家2個月有d灰，因為同期有個fd一齊做，佢本身瘦底，只要狂增肌就得，佢體脂低d線條好快就出到黎

我目標除左減胃腩都想著西裝可以撐起件衫，有d線條又唔洗太大隻，無話要越黎越大隻

我睇#1以為無得增肌同減脂同步進行添，如果真係同步進行
1️⃣訓練量應該要keep住
2️⃣蛋白質食自己體重*1.2-1.5g

咁tdee應該要多定少呢？

謝謝你啊師兄！反而做gym霸左太多時間，本身個人太充實，如果我半年時間都無野睇，應該會灰到停gym

南非醉茄對精神都有d用

我自己有men’s multi, 益生菌，褐藻糖膠，巴打一次過啪？

都係繼續調整飲食 今日開始自己影相對比先啦 自己眼睇唔準

你放心啦 冇買錯架啦 最大路係呢隻
睇#1計岩自己tdee磅住食兩個禮拜點再報告啦

myp hokkaido milk世界第一

冇所謂内胸/外胸 只有"個胸夠唔夠大"
普遍推到兩餅個胸唔會點細 所以叫你推到兩餅先再煩"内外"

2餅係左右夾埋，定每邊2餅
如果係2邊夾埋（45+45+40lb），我依家推到慢落8下
但唔係好漲

謝謝你巴打

其實呢兩日心態有d崩左

明明都好努力，差唔多日日去，仲要有行機個d，身邊個fd好大改變，但係我無，仲要俾個健身室staff話我好撚肥，真心灰機明明應該都有瘦左dd

今日開始紀錄身體既改變，希望黎緊有進步啦，但願堅持到

減肥一定係食低過tdee
但係個蛋白質要求都要多啲
你預普通人增肌食自身重以磅計1:1
（1kg=2.2磅)
減肥要再食多啲
通常食蛋白質個量好多唔同講法
有大食大

介唔介意講你同你個fd大約身高同體重

佢本身瘦冇咩脂肪，操2操輕鬆有線條
但係肌肉量其實冇咩，可能小過你
而且佢好快會煩上磅問題，到時候佢羨慕你

你係肥底，脂肪包住肌肉，本身體脂高佢咁多，體脂未去到正常水平好難睇得出，話唔定淨係計肌肉量，你勁過佢好多。

你諗下你依家拍埋落佢度，你肥底未有線條有安全感啲，定佢排骨有線條安全感大啲。

你依家肥底絕對係優勢，胃口真係好難增加，要長期作戰，放棄嗰時先係輸。

起身啪左咖啡因 先 食完早餐再啪晒其他

未試過 上網search 過話會好訓啲 師兄試過覺得點？

2餅緊係每邊40kg

師兄你真係好激勵又學到好多野！

佢178 65kg
我182 83kg

不過佢手臂粗過我，又舉得重過我

可能本身教我地個fd係重點操佢
我好多時係自己做

同埋我椎間盤又有事，操腳又唔可以太重唔知關唔關事

過兩日等我買個勁d既磅，可以check肌肉量嫁先，咁樣好似有數據睇下

brian au

咁冇野了，要繼續加油
我機最盡都係推80kg

唔使咁急進啦 由untrained 去到有些少訓練痕跡 最快都要半年 做好基本功 慢慢來
飲食做好啲 訓練做好啲 一星期踩3轉機 休息多啲

who?

過來人經驗：Lat pull down感受度唔夠可能係肩胛骨嘅控制力不足，搞到拉嘅時候不受控咁肩內旋咗，試吓重點加強吓下斜方肌訓練同埋子彈肌。背肌感受度唔易培養，係要畀多少少耐性。我自己覺得闊+正手引體上升再加彈力帶輔助幫到唔少，因為引體上升逼自己沉肩對下斜方訓練幾有用。同埋做划船易啲target背闊，你試吓做多啲輔助引體同埋划船。同埋手其實都重要，雖然拉背唔應該負擔去晒手度，但相對手唔夠力一樣會限制你背肌成長，練二頭果時練多啲hammer curl同埋練吓手握力都重要。

咩staff嚟，咁唔專業嘅？做呢行都唔知健身唔係單純追求外型？
九成九係啲濕水馬騮見到體脂高啲就笑鳩人，但自己都冇幾兩肉，唔使理呢啲on9仔

體重唔同冇得用同一標準掛，如果體重得60推到兩餅好似已經好勁

真，去到平台期先有討論空間

真人如何

想問下progressive overload 係適用係健身個日所有動作定係 compound movement??

E.g.
Push day 有
Bench press
Chest fly
Shoulder press
Shoulder fly
Tricep press down

咁每下一次做gym，應該5個動作都加重/做多下定係剩係bench press 有progressive overload就ok?

佢唔咁笑人又點搵客買堂？

唔該晒
我試下

記得係rpe7-8 ge progressive overload
當你二頭玩15kg 1rm, 15x80% = 12kg，
第一日12，第二日15x82%，你點加0.3kg落去
Accessories就一律rpe8啦，咪做多左

以為講緊25kg一餅

次次操完腳第二日返工都好眼瞓
明明已經由5個動作減到得返3個動作

出賽？

當我squat rpe8係50kg
咁我下次加到55kg, 做幾多下？

姐係accessories eg chest fly, press down 個啲唔洗progressive overload?最緊要係個compound movement有progressive overload就ok?🙇🏽‍♂️

你50kg 幾下係rpe8?
你8下rpe8咪55kg x8

Google
Body recomposition

哦
其實 40幾蚊 200g都幾肉赤
我而家 買開 雞胸 果間 賣泰雞胸 55蚊 1k

通常d 研究/ youtuber 都話每一個部位 每一個星期最多唔好綀超過20sets
我之前試過一日綀12sets 左右(一個禮拜兩日=24sets) 隔日完全冇延遲性肌肉痛
但係之後轉左做金字塔訓練 , 一日綀大約16sets 左右(一個禮拜兩日=32sets), 隔日有延遲性肌肉痛

咁我應該用邊個方法

其實12set都可以痛
試下玩tempo

通常幾時先會測pr?
我上年6月開始join gym，計埋gym lockdown都練咗差不多一年，今次開gym後run咗次candito個program，feel到自己dl同sqt應該做到三餅了，心郁郁想測。
但big3冇人spot我一路都唔敢測pr怕整親，想問下測嗰陣如果sqt同bp冇力點樣安全逃生?

ps 有fd一齊做gym，但佢地頗新手，唔敢比佢地spot

係香港出街食，多蛋白質少碳水，其實幾難啲餸得少少

係rack做

想問下各位 點先可以好有效減到肚腩

我唔係好hardcore好專個啲咁操 只係可以隔日咁去一個鐘咁上下 通常都懶鳩仔唔操腳

中間至上面既腹都有肉 但未明顯到突出黎 但係下面就好明顯有個水泡仔

同埋想問下各位巴打 如果響街食飯 有冇邊間野可以推薦可以食少啲碳水（即係飯）

見有fb page賣兩桶5磅on,399,希望各位巴唔好中伏

1年3餅

開刀切左肚入面d 脂肪佢 應該就做到你想要既效果

如果唔係既話 冇啦 減脂全身一齊減 邊到會減得快/減得慢 就基因問題

中間至上面既腹個到唔太明你講咩

係咪想講個肚d 脂肪 dum 哂落黎 但咁係正常 脂肪唔同肌肉 地心吸力好易吸到佢地dum 哂落去

碳水食得多定少 睇你個人既姐

係原本plan到加弱邊單邊定係應該減強邊？

點講好呢 當皮帶位上面個肚腩比較明顯 但個腹又冇呢個問題

咁真係唯有繼續做

咪理佢喇，又係𠴱啲唔想付出又想波標身型嘅人

唔麻煩的話，可唔可以講多啲？因為我一直keep住每個位2x組咁做，應該要安排？

見到個肚，剩係想叫佢一日2轉帶氧加重訓

見到最多付出隔日1個鐘，就理都唔想理

如果咁易，就一街都冇肥人啦

原則係大肌肉多練、小肌肉少練，但詳細點編就冇one size fits all，想傾可以留個tg

Progressive overload 係所有動作都要
只不過compound movement 嘅 progression會快d
你飛膊都唔會成世飛2.5kg 10下
Progressive overload 係健身嘅基礎
因為你身體會慢慢adapt新嘅重量或下數
所以你要更高嘅刺激去令肌肉生長

聽人講雞柳激素多啲其實真唔真

就來夏天，唔好話健身post呀，健身室都開始多咗好多季候鳥

唔洗理啲gym room staff
佢哋好多時為開單乜都講得出
總之就係將你個問題災難化
然後打擊你自信心 令你覺得佢好似好撚pro 同埋一定要買佢堂
我本身係瘦到癲 成撚日都比啲staff 撩鳩我
又話啲form 錯 然後又話我高低膊 長短腳
唔搵佢改善既話一定會受傷 吹撚埋會斷腳
之後拉埋我落去做inbody 再話我肌肉量好低
唔搵教練操就白費哂氣力 最撚記得佢講左句
「其實你宜家每日係叫做郁左下，但唔係做緊gym」
然後疲勞轟炸你成個鐘，就係重複講你個問題有幾嚴重
，同sale 鳩你
但當時我入gym room 都已經做好心理準備會比呢啲人煩鳩我 所以企得好硬 老撚都唔會買佢堂
之後都有比唔同staff 煩過 但都係一樣唔撚理佢 或者呃鳩佢扮有興趣 最後做完inbody 先拒絕佢
之後做下做下可能佢地認得我 又或者個身型開始有改善到
就冇再比佢地煩
總之搵教練係有對你有幫助 但要搵都千奇唔好搵gym room入面既staff

不過最後都要承認返自己宜家同當時的確有好多野要改善 但睇多啲YouTube 同身邊既人做 其實個幫助已經好大

利申返 中間都有遇過啲staff 純粹行埋黎spot 你或者執form 執完form 就走 但只係佔極極極少數

真 開始有啲鳩拉機既同手機撚出現

趁online成日走堂做gym，一個星期操五日

係squat rack測咪得 冇力就放係safety pin

噚晚先撞到個，見佢做緊我去做第二樣先，做完返來見佢仲做緊，我再去做第二樣，再返來佢仲坐係部機到，忍唔住要問佢仲有幾多組，見佢做就30秒，玩電話就幾分鐘，哩個話題講極都講唔完

巴打係咪P記

Goji
我諗連鎖staff 既sale 人方法都係差唔多
係睇下邊個仆街啲咁解

有冇人做背嗰時唔小心做埋膊

我思疑係引體上升嗰時借咗力

用左半年時間，終於減到肥。好感動

我只去過康文同247，247基本冇人煩你，但係247見過條pt仔冇咩肌肉，有少少肚腩仔，教個肥妹仔做，似溝女多過上堂，真係咁多on9會跟大場pt

有無人知如果買myp 送貨無人係屋企會唔會send 返去郵局自己拎？

一年就三餅

唔一定要所有動作都progressive overload，如果accessory係咁嘅話就冇flexibility了

有玩開其他contact嘅運動，一年四餅都唔誇張

Burger操咗咁多年先四餅半

連登標準1年3餅

Specificity問題，burger早期都唔係講barbell

點伏法 想知

市價起碼450蚊桶，依家399賣兩桶俾你，仲要無交收，只可以郵寄

新手留名，做胸／尤其做背去到中段斜方肌就會開始痛，係咪因為無做到沉肩動作？試過放鬆個斜方肌黎做都會痛前排仲做到塊斜方肌發炎

背囉

7仔出左隻日本新雞胸有無人試過
1舊佢話有30g protein
都唔知係咪真

玩咩運動可以一年四餅
MMA 打拳果D?

個握距係咁近架咩

例如我有個朋友，由八歲開始打欖球，我第一次同佢講squat technique，兩星期後100kg 做八下爆住上

唔算近啦

係，以前有玩田徑同籃球，條腿肌肉量唔低，上半身就一般

唔太關肌肉量事，主要係cns好撚勁

推胸就真係睇肉量多啲啦

基本上同佢之前隻韓國雞胸一樣咁難食鞋過自己煮

咁都近？

399 2罐ON whey 5磅係咪大伏

假

依家隻韓國雞胸清貨賣緊13蚊
好抵屌

決定以後操野唔食雞胸雞柳

1年3餅好勁 運動員都係咁話

唔好貪平食支拿雞

幾時有講佢4餅半，之前q&a唔係3餅都冇咩？

睇磅數啦，一個6x kg嘅短跑選手同一個10x kg嘅欖球員都冇得比較

繼續比心機

轉食 牛 同 魚

1年3餅運動底 加後生仔 唔難既 方法岩 1年內的確可以做到 3餅上4年就真係比較耐

動物性脂肪不是evil

記錯咗
原來deadlift係得四餅

4餅半係咪杜汶澤

其實dl 4餅都ok既

俾狗食

杜狗有4餅半咁勁？

落過野都咁廢

牛 我都小食
我能我 熱底 食得多牛肉 就 喉嚨痛 生豆
我都只可以 雞 同 魚

佢落過咩? PED?

一肚餓就飲杯protein shake 食少好多零食

因為我平時食開donki 雞70蚊1000左右 所以睇緊邊啲好食，費事食啲產地不明嘅激素雞

點會唔係
Progressive overload指嘅唔係每個session都加重
指嘅係長期黎講你要越來越大嘅刺激去促進肌肉生長
就算係飛膊做二三頭都要progressive overload
我諗你搞錯左linear progression 同progressive overload

你啱，我get錯你講嘅野

唔怕 有時d term就係咁難搞

想問下巴打幾重同埋兩餅上三餅用咗幾耐
我72kg依家每個禮拜練一至兩次5x5 dl同squat，啱啱兩餅，感覺加重量開始變慢

做咩者你

佢之前拍片話自己食過dbol

oral only冇撚用
做完pct可以話係打回原形

落完野個genetic ceiling 已經差好遠啦

今日先食完 好難食

可以話俾你聽squat兩餅去三餅唔會太耐
1年都ok
但3餅去4餅真係好耐

有無巴絲打分享下點樣增加背肌感受度

買拉力帶

兩星期transformation

唔喺屋企會俾卡你去郵局拎，要第2日下晝等郵車送去郵局

咩牌子

挺胸收腹，收緊肩胛骨，離心做耐啲(4秒左右)

兩個星期都咁 幾年後mr o都有佢份啦

下個Mr o

DOMS唔係訓練成效同強度嘅唯一準則
要睇效果就要睇長啲 可能講緊一個8個星期嘅program 前後比較

但係你話一星期做幾多set per muscle group 就好似暫時都唔太多研究 有都無一個好精確嘅結論

無記錯當日training 嘅強度會重要過你做左幾多set

利申 都係上網睇返黎嘅理解 有錯嘅請屌

mr o 既教練

基本上intermediate 黎講係得peak phrase同retrain 大機會有doms

想問下creatine 咩牌子好？body attack, scitec 同其他
謝各位ching

如果係丸仔嘅話平果隻最好，沖粉就買番你protein shake嘅牌子

咩牌子都一樣 冇分

飲緊myp嘅iso 但係都係會柯 想問下有無咩牌子會好啲

飲Mars 啦

夾深d，放多d

mars定allin好？咁岩有阿布泰收據 買allin可以平50蚊 計返同mars差10蚊

咁allin啦

其實未知上到3餅未，不過130做到4下，過幾日想try下140。

一開始我唔熟深蹲個動作，自己睇yt學，做25lbs一邊都做到向後仆低咗(諗返都柒)之後熟就慢慢加到兩餅，後來我覺得自己隻腳夠粗唔想玩肌肥大想玩健力，就跟蓋伊拍片測過嗰個candito健力program玩。

我6月開始gym嘅時候bw73，宜家80，我睇返記錄10月做到90kg8下，當做到兩餅啦，之後12月中封gym前啱啱run完candito，做到120kg3下。

封gym後打回原形，用咗一個月回復，之後再run一次cadito個program，宜家130做到4下，過幾日測下可摸耳140。

100kg*10計嗰個可以忽略，唔準

咪又係一鳩樣睇基因

落完會變fitness model 咪一街都fitness model你估真係變魔法咩

肥底落野，向strongman 個邊發展實際好多

冇人講過落完野會變fitness model
宜家係講緊落完野個genetic ceiling 會高過未落野嗰陣

對個肝好有效果
v
應該係以前做濕鳩教練 比人導兩導 教練要有身型 有身型=爆數=出到糧 又想快 又唔敢打針 先會咁戇鳩齋食口

其實都2021年 doping咪doping
Larry ,Clarence 呢啲人都唔怕認啦，係唔明點解香港某啲波標成日話自己叻槽，但係又冇力架喎

勁有冇用腰帶？

我個個係d細場既staff，佢真係純口多嗌左出黎

個陣我行緊機，佢係樓下見到cctv見到我扯高件衫同個fd研究緊，就嗌上黎話我好撚肥

琴晚好sad訓唔著覺得乜都要計好煩，又唔知下一步點

好彩今日自己去操同d師兄傾計，新手期就應該照平常咁食，可能食少dd，再食乾淨dd就ok，要狂做加堅持，過多2個月就改變到身形

好有盼望

封gym前冇，今次有

食壽司

食壽司最憎食三文魚
火炙左都還好

其實全部野#1都有講
但係你啱啱入手，比咁多野你記，都好難明

我做咗好多年，個成果對比呢度師兄只係垃圾
我都係最近先接觸big 3
頭幾年係鳩做，#1內容完全唔知
為做而做，晒咗好多時間
你肯去特別學已經好好
養成咗習慣/生活一部份之後就好好多

178 65kg鋼條型大隻極有限啦
- 手臂粗過你嗰度我覺得係你諗太多，體重差太遠啦，試下度臂圍。
你不如試下對比隻腳，腳粗靚過手臂漲

- 舉得重都要分姿勢啱唔啱、有冇借力。
我見過望落60kg排骨仔2頭彎舉單邊25lb，拗晒腰咁，我擺明重佢好多都只係做緊25lb。
姿勢靚重要過舉得重，唔好太執著重量，感受度>重量，你唔係玩健力。
出力嗰下1秒，返去嗰下2秒，個重量你做到12下就再加重，加到你連8下都做唔到。

- 你都識講有人長期幫佢，佢進步快過你正常啦，與其覺得佢進步得咁快，不如當佢做對手，唔可以輸比佢。

- 身體問題一律建議睇醫生，佢地先有能力去判斷你做唔做得，呢啲錢唔慳得，個body跟你一世。

其實你個體重係我目標黎，增肌真係好辛苦，我依家食住第4餐答你，食到想嘔。
肥底肯努力真係優勢黎。

見到個日期就過期
不過無交收就...不了

應該係話係 已經過咗best before

個人經驗
1 做單邊cable row另一隻手摸住lats
2 鬆咗個胸先做背, 試下練完胸去拉背 食得好應

無乜野既 唔好擺潮濕位置 同埋盡快劈撚晒佢囉

有無咩方法可以減少大腿肌肉

我就係自己攞火槍燒

燒完舊飯油沉咁

本身三文魚既油脂味道偏淡 唔燒啲味都出唔到黎 反正又係食咁多油落肚

有無師兄有方法減低bulking果陣肥面既壞處
今次已經算clean bulk，上得好慢時間耐左又係面都肥左

飲多啲水

我都係咁諗

唯有其他地方食清啲

唔該晒巴打
咁係咪姐係每次即使做accessories 都要盡量迫自己去加重/做多一下，但加唔到都唔緊到？

動作quality好左都係progressive overload既一種

堅持默默咁做，到依家2年左右，身邊個個都話我大隻

有個fd又係用reps去計最大1RM來打飛機，叫佢做來睇睇又唔敢

可以咁講
但其實accessory黎講我覺得只要長遠黎講有keep住加重就ok
我自己覺得每次keep番6-8rpe到咁做落去
自然會progressive overload到

有冇ching 日日都飲勁多水
利申：計過 日日5L

平時買阿布泰雞胸...呢個星期行過好幾間都比人搶晒

有冇人飲開everbuild

體重體脂肌肉基本上無變 咁邊到睇你肥左?

照鏡 冇人會出街用個磅黎check你

人哋覺得你瘦咗就夠啦
你做gym係為咗J數據？

拉咗幾下重先
之後摸住嚿肌肉做十幾下動作（空手）

體重體脂肌肉無變 睇落又肥左 係唔係個人實左

可以試下操多一年先開始用belt

點解?係咪學下core發力個feel先用belt?

不過我平時都係做80%+/heavy weight嗰個禮拜先用

我咪話咗過幾日測pr
之前新手上路唔敢測，怕壓死自己

想問下如果右腳感受度高過左腳 係唔係應該做多d單腳練返平衡先做返barbell?
我之前拉傷過右腳hamstring
但好返之後做hip thrust同RDL定普通DL都係右腳感受度高好多 而且摸到左邊hammy係細舊d
我成個人都係右邊發達過左邊 要幾耐先練到平衡d

我都係5L
飲到一日去勁多廁所

巴打relax~ 我冇講你，我講我fd

佢擺明genes問題 雖然係幾慘

同樣cardio+重訓 飲完protein shake胃口細咗好多

康文署係咪無cable[sosad
睇左幾間都無

一年未夠
已經蹲三餅

想問deadlift shoe有無推介唔想成日著cons vans deadlift

SABO Deadlift Pro

想要好薄好平底嗰隻筆直有限

哩隻？

係呀除咗a7 teamjoined之外仲有無

我都係重左，但係身形上又冇話肥左
我唔信啲肌肉多左3磅咁多

有嘅，但哩兩對已經算平，再平你要去山寨寶搵65蚊果對，同teamjoined果對99%一樣，同A7差鞋底個紋，如果係我，我建議你買Notorious Lift好過，今晚仲有新色出添

有冇傷過tfcc過來人？
1月傷左 冇理 做唔到db 就住咁照做push up
睇左醫生做左幾次物治都冇好轉
扭毛巾果d 日常生活全部冇事
一拎番db 推胸 拉野即痛
醫生一尾叫抖 點算可以好番哂？就快想死了 瘦到仆街

同你一樣

不停屙尿

巴打做咩動作整親
引以為鑑下

搭單問a7新果對同notorious lift比有無咩分別

Notorious lift咪又係抄淘寶嗰啲款

做chest用db唔夠力 跟住傷左冇抖係咁做push up再傷d 我應該係慢性勞損 好多係因為仆親用手撐撞傷左

請問如果一個禮拜做4日
咁唔做個3日會唔會飲奶粉？

同埋有冇人飲完會好頸渴

照舊push up應該仲傷手腕？
做db可以lock實 但push up一定要屈住
用護腕做會唔會好啲

要食足一樣既蛋白質 唔夠就飲
口乾正常 我飲完都要飲多一大杯水

傷左既就點做都會受力
未傷既少做d push up 好撚傷